%@Titre: Caen -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=630 $\\
$18x+30y=14\,220 $\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Dans un parc zoologique, la visite coûte 30~F pour les adultes et 18~F pour les enfants. A la fin d'une journée, on sait que 630 personnes ont visité le zoo et que la recette du jour est 14\,220~F.
\\Parmi les personnes qui ont visité le zoo ce jour-là, quel est le nombre d'enfants ? Quel est le nombre d'adultes ?
\end{myenumerate}